何熊輝-瘋價五年再漲一倍

自娥六招樓策出台後，樓價應聲急升，情況就有如股市一樣，壞消息一出，股價大多不跌反升，這次樓市反應非常類似股市運作。當面對輿論壓力，特首又預告又會有限購令構思，因此招來招往，將成娥式樓市新常態，作為基層或邊緣中産，必須把握每次抽居屋的機會，否則一世交租將生活質素大降。

基於娥招將居屋折扣降至五二折，這對合資格申請的人士，會有極大的申請誘因，以一個市值一千萬的單位而言，現半價可買，抽中變相賺了近500萬，其成功率是數十分之一，付出的代價只是遞申請表，相對之下，六合彩中獎機會少於百萬分之一，中獎金額也未必大很多，基於誘因大增，故新一期居屋重申遞表的人數，勢必由15萬增至20萬以上。

尤其那些邊緣中産，更加要把握這些抽獎機會。事實上，這些非貧非富的中間人，就是被拼棄的一群，這班人，又不會發窮惡，又不像富人可權傾朝野，結果做最多，得最少，政府亦懶理其境況。無計可施下，希望多抽中獎上樓，改善生活。

娥式樓策最少將主宰未來四年樓市，看其特色，將年年有新招，不過招來招往，也不會動基層及富豪的根本利益，因此基層不會太差，富人營商環境也不會大改變，中產繼續有工做，但無得發的局面繼續。

樓價方面，去年七月至今升了一成多，再往後四年，預料總累升將達一倍，超升情況必定打破梁特首執政年代累升六成的記錄。

即係4年後5萬一呎起跳

幾好呀
一千萬200尺

加息都唔會有變，樓價GoGoGo

全民喜迎樓價上漲

地球爆炸，港樓照升

冇可能la